{
    "refs": [
        [
            "Grammars", 
            "Baptista, Marlyse. 2002. The syntax of Cape Verdean Creole: The Sotavento varieties. Amsterdam/Philadelphia: John Benjamins.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Baptista, Marlyse. 2002. <i>The\nsyntax of Cape Verdean Creole: </i></span><i><span style=\"line-height:150%\">The Sotavento varieties. </span></i><span style=\"line-height:150%\">Amsterdam/Philadelphia: John Benjamins.</span></p>", 
            "Baptista 2002"
        ], 
        [
            "Grammars", 
            "Brito, Ant\u00f3nio de Paula. [1888] 1967. Apontamentos para a gram\u00e1tica do crioulo que se fala na ilha de Santiago de Cabo Verde. In Morais-Barbosa, Jorge (ed.), Estudos lingu\u00edsticos crioulos: Reedi\u00e7\u00e3o de artigos publicados no Boletim da Sociedade de Geografia de Lisboa. Lisbon: Academia Internacional da Cultura Portuguesa.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Brito,\nAnt\u00f3nio de Paula. [1888] 1967. Apontamentos para a gram\u00e1tica do crioulo que se\nfala na ilha de Santiago de Cabo Verde. In Morais-Barbosa, Jorge (ed.), <i>Estudos\nlingu\u00edsticos crioulos: Reedi\u00e7\u00e3o de artigos publicados no Boletim da Sociedade\nde Geografia de Lisboa.</i> Lisbon: Academia Internacional da Cultura\nPortuguesa.</span></p>", 
            "Brito [1888] 1967"
        ], 
        [
            "Grammars", 
            "Lang, J\u00fcrgen. 2001. Breve esbo\u00e7o da gram\u00e1tica do crioulo da ilha de Santiago (Cabo Verde). Santa Barbara Portuguese Studies 5. 228\u2013254.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Lang,\nJ\u00fcrgen. 2001. Breve esbo\u00e7o da gram\u00e1tica do crioulo da ilha de Santiago (Cabo\nVerde). <i>Santa Barbara Portuguese Studies</i> 5. 228\u2013254.</span></p>", 
            "Lang 2001"
        ], 
        [
            "Grammars", 
            "Lang, J\u00fcrgen. Grammatik des Kreols der Insel Santiago (Kapverde). Unpublished manuscript.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Lang,\nJ\u00fcrgen. <i>Grammatik des Kreols der Insel Santiago\n(Kapverde)</i>. Unpublished manuscript.</span></p>", 
            null
        ], 
        [
            "Grammars", 
            "Quint, Nicolas. 2000. Grammaire de la langue cap-verdienne. \u00c9tude descriptive et compr\u00e9hensive du cr\u00e9ole afro-portugais des \u00celes du Cap-Vert. Paris: L\u2019Harmattan.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Quint,\nNicolas. 2000. <i>Grammaire de la langue cap-verdienne. \u00c9tude descriptive et\ncompr\u00e9hensive du cr\u00e9ole afro-portugais des \u00celes du Cap-Vert. </i></span><span style=\"line-height:150%\">Paris: L\u2019Harmattan.</span></p>", 
            "Quint 2000"
        ], 
        [
            "Grammars", 
            "Veiga, Manuel. 1982. Diskrison strutural di lingua kabuverdianu. Praia: Institutu Kabuverdianu di Livru.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Veiga,\nManuel. 1982. <i>Diskrison strutural di lingua kabuverdianu.</i><span> </span>Praia: Institutu Kabuverdianu di Livru.</span></p>", 
            "Veiga 1982"
        ], 
        [
            "Grammars", 
            "Veiga, Manuel. 2000. Le cr\u00e9ole du Cap-Vert. \u00c9tude grammaticale descriptive et contrastive. Paris: Karthala.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Veiga,\nManuel. 2000. <i>Le cr\u00e9ole du Cap-Vert. \u00c9tude grammaticale descriptive et\ncontrastive.</i> </span><span style=\"line-height:150%\">Paris: Karthala.</span></p>", 
            "Veiga 2000"
        ], 
        [
            "Dictionaries", 
            "Lang, J\u00fcrgen (ed.). 2002. Dicion\u00e1rio do crioulo da ilha de Santiago (Cabo Verde), sob a direc\u00e7\u00e3o de J\u00fcrgen Lang. T\u00fcbingen: Narr.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Lang,\nJ\u00fcrgen (ed.). 2002. <i>Dicion\u00e1rio do crioulo\nda ilha de Santiago (Cabo Verde), sob a direc\u00e7\u00e3o de J\u00fcrgen Lang.</i> T\u00fcbingen:\nNarr.</span></p>", 
            "Lang 2002"
        ], 
        [
            "Dictionaries", 
            "Quint, Nicolas. 1996. Lexique cr\u00e9ole de Santiago-fran\u00e7ais. Praia: Author's edition.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Quint,\nNicolas. </span><span style=\"line-height:\n200%\">1996. <i>Lexique\ncr\u00e9ole de Santiago-fran\u00e7ais</i>. Praia: Author's edition.</span></p>", 
            "Quint 1996"
        ], 
        [
            "Dictionaries", 
            "Quint, Nicolas. 1999. Dictionnaire cap-verdien \u2013 fran\u00e7ais (cr\u00e9oles de Santiago et Maio). Paris: L\u2019Harmattan.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Quint,\nNicolas. 1999. <i>Dictionnaire cap-verdien\n\u2013 fran\u00e7ais (cr\u00e9oles de Santiago et Maio)</i>. Paris: L\u2019Harmattan.</span></p>", 
            "Quint 1999"
        ], 
        [
            "Dictionaries", 
            "Roug\u00e9, Jean-Louis. 2004. Dictionnaire \u00e9tymologique des cr\u00e9oles portugais d\u2019Afrique. Paris: Karthala.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Roug\u00e9,\nJean-Louis. 2004. <i>Dictionnaire\n\u00e9tymologique des cr\u00e9oles portugais d\u2019Afrique.</i> </span><span style=\"line-height:150%\">Paris: Karthala.</span></p>", 
            "Roug\u00e9 2004"
        ], 
        [
            "Special topics", 
            "de Albuquerque, Lu\u00eds & Santos, Maria Em\u00edlia Madeira (eds.). 1988. Hist\u00f3ria Geral de Cabo Verde, Vol. I, corpo documental. Lisbon/Praia: Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Tropical \u2013 Direc\u00e7\u00e3o-Geral do Patrim\u00f3nio Cultural de Cabo Verde.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">de\nAlbuquerque, Lu\u00eds &amp; Santos, Maria Em\u00edlia Madeira (eds.). 1988. </span><i><span style=\"line-height:150%\">Hist\u00f3ria Geral de Cabo Verde, Vol. I, corpo documental. </span></i><span style=\"line-height:150%\">Lisbon/Praia: Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Tropical \u2013\nDirec\u00e7\u00e3o-Geral do Patrim\u00f3nio Cultural de Cabo Verde. </span></p>", 
            "de Albuquerque & Santos 1988"
        ], 
        [
            "Special topics", 
            "de Albuquerque, Luis & Santos, Maria Em\u00edlia Madeira (eds.). 1990. Hist\u00f3ria Geral de Cabo Verde, Vol. II, corpo documental. Lisbon/Praia: Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Tropical \u2013 Direc\u00e7\u00e3o-Geral do Patrim\u00f3nio Cultural de Cabo Verde.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">de\nAlbuquerque, Luis &amp; Santos, Maria Em\u00edlia Madeira (eds.). </span><span style=\"line-height:150%\">1990. </span><i><span style=\"line-height:\n200%\">Hist\u00f3ria Geral de Cabo Verde</span></i><span style=\"line-height:150%\">, </span><i><span style=\"line-height:\n200%\">Vol. II, corpo documental.</span></i><span style=\"line-height:150%\">\nLisbon/Praia: Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Tropical \u2013\nDirec\u00e7\u00e3o-Geral do Patrim\u00f3nio Cultural de Cabo Verde. </span></p>", 
            "de Albuquerque & Santos 1990"
        ], 
        [
            "Special topics", 
            "de Albuquerque, Luis & Santos, Maria Em\u00edlia Madeira (eds.). 1991. Hist\u00f3ria Geral de Cabo Verde, Vol. I. Lisbon/Praia: Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Tropical \u2013 Direc\u00e7\u00e3o-Geral do Patrim\u00f3nio Cultural de Cabo Verde.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">de\nAlbuquerque, Luis &amp; Santos, Maria Em\u00edlia Madeira (eds.). 1991. </span><i><span style=\"line-height:150%\">Hist\u00f3ria Geral de Cabo Verde</span></i><span style=\"line-height:150%\">, </span><i><span style=\"line-height:150%\">Vol. I.</span></i><span style=\"line-height:150%\"> </span><span style=\"line-height:150%\">Lisbon/Praia: Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica\nTropical \u2013 Direc\u00e7\u00e3o-Geral do Patrim\u00f3nio Cultural de Cabo Verde.</span></p>", 
            "de Albuquerque & Santos 1991"
        ], 
        [
            "Special topics", 
            "HGCV = Hist\u00f3ria Geral de Cabo Verde = de Albuquerque & Santos (1988, 1990, 1991), Santos (1995, 2002)", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><i><span style=\"line-height:150%\">HGCV =\nHist\u00f3ria Geral de Cabo Verde</span></i><span style=\"line-height:150%\"> = de Albuquerque &amp; Santos\n(1988, 1990, 1991), Santos (1995, 2002)</span><i><span style=\"line-height:150%\"></span></i></p>", 
            null
        ], 
        [
            "Special topics", 
            "Lang, J\u00fcrgen. 1993. Das Verbalsystem des kapverdischen Kreols (Variante von Santiago). In Perl, Matthias, Sch\u00f6nberger, Axel & Thiele, Petra (eds.), Portugiesisch-basierte Kreolsprachen, 137\u2013166. Frankfurt: TFM/Domus Editoria Europea.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Lang, J\u00fcrgen. 1993. Das\nVerbalsystem des kapverdischen Kreols (Variante von Santiago). In Perl, Matthias,\nSch\u00f6nberger, Axel &amp; Thiele, Petra (eds.), <i>Portugiesisch-basierte Kreolsprachen,</i></span><span style=\"font-size:\n12.0pt;line-height:150%\"> </span><span style=\"line-height:150%\">137</span><span style=\"line-height:150%\">\u2013</span><span style=\"line-height:150%\">166. </span><span style=\"line-height:150%\">Frankfurt: TFM/Domus Editoria Europea.</span></p>", 
            "Lang 1993"
        ], 
        [
            "Special topics", 
            "Lang, J\u00fcrgen. 2006. L\u2019influence des Wolof et du wolof sur la formation du cr\u00e9ole santiagais. In Lang, J\u00fcrgen, Holm, John, Roug\u00e9, Jean-Louis & Soares, Maria Jo\u00e3o (eds.), Cabo Verde \u2013 origens da sua sociedade e do seu crioulo, 53\u201362. T\u00fcbingen: Narr.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Lang,\nJ\u00fcrgen. 2006. L\u2019influence des Wolof et du wolof sur la formation du cr\u00e9ole\nsantiagais. In Lang, J\u00fcrgen, Holm, John, Roug\u00e9, Jean-Louis &amp; Soares, Maria\nJo\u00e3o (eds.)</span><span style=\"line-height:\n200%\">, <i>Cabo Verde \u2013 origens da sua sociedade e\ndo seu crioulo,</i> 53\u201362. T\u00fcbingen: Narr.</span></p>", 
            "Lang 2006"
        ], 
        [
            "Special topics", 
            "Lang, J\u00fcrgen. 2007. O problema da nasalidade no crioulo de Santiago (Cabo Verde): Uma resposta. In Schrader-Kniffki, Martina & Morgenthaler Garc\u00eda, Laura (eds.), La Romania en interacci\u00f3n: Entre historia, contacto y pol\u00edtica, 515\u2013535. Frankfurt am Main/Madrid: Vervuert/Iberoamericana.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Lang,\nJ\u00fcrgen. 2007. O problema da nasalidade no crioulo de Santiago (Cabo Verde): Uma\nresposta. In </span><span style=\"line-height:150%\">Schrader-Kniffki, Martina &amp;\nMorgenthaler Garc\u00eda, Laura (eds.), <i>La Romania en interacci\u00f3n: Entre\nhistoria, contacto y pol\u00edtica</i>, </span><span style=\"line-height:150%\">515\u2013535. Frankfurt am\nMain/Madrid: Vervuert/Iberoamericana.</span></p>", 
            "Lang 2007"
        ], 
        [
            "Special topics", 
            "Lang, J\u00fcrgen. 2009. Les langues des autres dans la cr\u00e9olisation. Th\u00e9orie et exemplification par le cr\u00e9ole d'empreinte wolof \u00e0 l'\u00eele Santiago du Cap Vert. T\u00fcbingen: Narr.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Lang,\nJ\u00fcrgen. 2009. <i>Les langues des autres dans\nla cr\u00e9olisation. Th\u00e9orie et exemplification par le cr\u00e9ole d'empreinte wolof \u00e0\nl'\u00eele Santiago </i></span><i><span style=\"line-height:150%\">du Cap\nVert.</span></i><span style=\"line-height:\n200%\"> T\u00fcbingen: Narr.</span></p>", 
            "Lang 2009"
        ], 
        [
            "Special topics", 
            "Lang, J\u00fcrgen. 2011. A Wolof trace in the verbal system of the Portugese Creole of Santiago Island (Cape Verde). In: Lefebvre, Claire (ed.) Creoles, their substrates, and language typology, 61-80. Amsterdam: Benjamins.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Lang,\nJ\u00fcrgen. 2011. A Wolof trace in the verbal system of the Portugese Creole of\nSantiago Island (Cape Verde). In: Lefebvre, Claire (ed.) <i>Creoles, their substrates, and language typology</i>, 61-80. Amsterdam:\nBenjamins.</span></p>", 
            "Lang 2011"
        ], 
        [
            "Special topics", 
            "Pereira, Dulce. 2006. Contributos da Hist\u00f3ria Geral de Cabo Verde para o estudo da forma\u00e7\u00e3o e da difus\u00e3o do crioulo caboverdiano. In Lang, J\u00fcrgen, Holm, John, Roug\u00e9, Jean-Louis & Soares, Maria Jo\u00e3o (eds.), Cabo Verde \u2013 origens da sua sociedade e do seu crioulo, 161\u2013178. T\u00fcbingen: Narr.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Pereira,\nDulce. 2006. Contributos da Hist\u00f3ria Geral de Cabo Verde para o estudo da\nforma\u00e7\u00e3o e da difus\u00e3o do crioulo caboverdiano. In Lang, J\u00fcrgen, Holm, John,\nRoug\u00e9, Jean-Louis &amp; Soares, Maria Jo\u00e3o (eds.)</span><span style=\"line-height:150%\">, <i>Cabo\nVerde \u2013 origens da sua sociedade e do seu crioulo</i></span><i><span style=\"line-height:150%\">,</span></i><span style=\"line-height:\n200%\"> 161</span><span style=\"line-height:150%\">\u2013</span><span style=\"line-height:150%\">178. T\u00fcbingen:\nNarr.</span></p>", 
            "Pereira 2006"
        ], 
        [
            "Special topics", 
            "Santos, Maria Em\u00edlia Madeira (ed.). 1995. Hist\u00f3ria Geral de Cabo Verde, Vol. II. Lisbon/Praia: Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Tropical \u2013 Instituto Nacional da Cultura de Cabo Verde.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Santos,\nMaria Em\u00edlia Madeira (ed.). 1995. <i>Hist\u00f3ria Geral de Cabo Verde</i>, <i>Vol.\nII</i>. Lisbon/Praia: Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Tropical \u2013 Instituto\nNacional da Cultura de Cabo Verde. </span></p>", 
            "Santos 1995"
        ], 
        [
            "Special topics", 
            "Santos, Maria Em\u00edlia Madeira (ed.). 2002. Hist\u00f3ria Geral de Cabo Verde, Vol. III. Lisbon/Praia: Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Tropical \u2013 Instituto Nacional de Investiga\u00e7\u00e3o, Promo\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f3nio Culturais de Cabo Verde.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Santos,\nMaria Em\u00edlia Madeira (ed.). 2002. <i>Hist\u00f3ria Geral de Cabo Verde</i>, <i>Vol. III.</i> Lisbon/Praia: Instituto de\nInvestiga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Tropical \u2013 Instituto Nacional de Investiga\u00e7\u00e3o,\nPromo\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f3nio Cultura</span><span style=\"line-height:150%\">is de Cabo Verde.</span></p>", 
            "Santos 2002"
        ], 
        [
            "Special topics", 
            "Quint, Nicolas. 2001. Vowels as a morphological tool in Santiago Creole Portuguese (Cape Verde). Journal of African Languages and Linguistics 22(1). 69\u201380.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Quint,\nNicolas. 2001. </span><span style=\"line-height:150%\">Vowels as a morphological tool in Santiago Creole Portuguese\n(Cape Verde). <i>Journal of African Languages and Linguistics</i><span> </span>22(1). 69</span><span style=\"line-height:150%\">\u2013</span><span style=\"line-height:150%\">80.</span></p>", 
            "Quint 2001"
        ], 
        [
            "Texts/corpora", 
            "da Silva, Tom\u00e9 Varela (ed.). [1987] 2004. Na b\u00f3ka noti. Un libru di st\u00f3rias tradisional organizadu y prizentadu pa T.V. da Silva, 2nd edn. Mindelo, S\u00e3o Vicente: Instituto da Biblioteca Nacional e do Livro.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">da\nSilva, Tom\u00e9 Varela (ed.). [1987] </span><span style=\"line-height:150%\">2004. <i>Na b\u00f3ka noti. </i></span><i><span style=\"line-height:150%\">Un libru di st\u00f3rias tradisional organizadu y prizentadu pa T.V. da Silva, </span></i><span style=\"line-height:150%\">2nd edn. Mindelo, S\u00e3o Vicente: Instituto da Biblioteca Nacional e do Livro.</span></p>", 
            "da Silva [1987] 2004"
        ], 
        [
            "Texts/corpora", 
            "Lima, Humberto (ed.). 2000. Un bes tinha Nhu Lobu ku Xibinhu\u2026 Praia: Instituto de Promo\u00e7\u00e3o Cultural.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Lima, Humberto (ed.). </span><span style=\"line-height:150%\">2000. <i>Un bes tinha Nhu Lobu ku\nXibinhu\u2026</i> </span><span style=\"line-height:\n200%\">Praia: Instituto de Promo\u00e7\u00e3o Cultural.</span></p>", 
            "Lima 2000"
        ], 
        [
            "Texts/corpora", 
            "Lima, Humberto (ed.). 2005. Karlus Magnu di pasaji pa Kabu Verdi. Praia: Institutu di Investigason y Patrim\u00f3niu Kultural.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Lima,\nHumberto (ed.). 2005. <i>Karlus Magnu di\npasaji pa Kabu Verdi</i>. Praia: Institutu di Investigason y Patrim\u00f3niu\nKultural. </span></p>", 
            "Lima 2005"
        ], 
        [
            "Texts/corpora", 
            "Veiga, Manuel. [1987] 2009. Odju d\u2019agu. 2nd Edition. Praia: Instituto da Biblioteca Nacional e do Livro. (A novel written in Santiago Creole).", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Veiga,\nManuel. [1987] 2009. <i>Odju d\u2019agu</i>. 2nd Edition. Praia: Instituto da\nBiblioteca Nacional e do Livro. (A novel written in Santiago Creole).</span></p>", 
            "Veiga [1987] 2009"
        ]
    ], 
    "authors": [
        "J\u00fcrgen Lang"
    ], 
    "outline": [
        [
            "1. Introduction", 
            "section-1introduction"
        ], 
        [
            "2. Sociohistorical background", 
            "section-2sociohistoricalbackground"
        ], 
        [
            "3. Sociolinguistic situation", 
            "section-3sociolinguisticsituation"
        ], 
        [
            "4. Phonology", 
            "section-4phonology"
        ], 
        [
            "5. Noun phrase", 
            "section-5nounphrase"
        ], 
        [
            "6. Verb phrase", 
            "section-6verbphrase"
        ], 
        [
            "7. Simple sentences", 
            "section-7simplesentences"
        ], 
        [
            "8. Complex sentences", 
            "section-8complexsentences"
        ], 
        [
            "Glossed text", 
            "section-glossedtext"
        ]
    ], 
    "title": "Cape Verdean Creole of Santiago"
}