{
    "refs": [
        [
            null, 
            "Alexandre, N\u00e9lia & Hagemeijer,Tjerk. 2007. Bare nouns and the nominal domain in Santome. In Baptista, Marlyse & Gu\u00e9ron, Jacqueline (eds.), Noun phrases in creole languages: A multi-faceted approach, 37\u201359. Amsterdam/Philadelphia: John Benjamins.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Alexandre, N\u00e9lia &amp; Hagemeijer,Tjerk. 2007. </span><span style=\"line-height:150%\">Bare nouns and the nominal\ndomain in Santome. In Baptista, Marlyse &amp; Gu\u00e9ron, Jacqueline (eds.),<i> </i></span><i><span style=\"line-height:150%\">Noun phrases in creole languages: A multi-faceted approach</span></i><span style=\"line-height:150%\">, 37\u201359</span><span style=\"line-height:150%\">.</span><span style=\"line-height:150%\"> Amsterdam/Philadelphia: John Benjamins.</span></p>", 
            "Alexandre & Hagemeijer 2007"
        ], 
        [
            null, 
            "Ferraz, Luiz Ivens. 1976. The origin and development of four creoles in the Gulf of Guinea. African Studies 35(1). 33\u201338.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%;letter-spacing:\n-.15pt\">Ferraz, Luiz Ivens. </span><span style=\"line-height:150%\">1976. The origin and\ndevelopment of four creoles in the Gulf of Guinea. <i>African Studies</i> 35(1). 33\u201338.</span></p>", 
            "Ferraz 1976"
        ], 
        [
            null, 
            "Ferraz, Luis Ivens. 1979. The Creole of S\u00e3o Tom\u00e9. Johannesburg: Witwatersrand University Press.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%;letter-spacing:\n-.15pt\">Ferraz, Luis Ivens.</span><span style=\"line-height:150%;letter-spacing:-.15pt\"> 1979. </span><i><span style=\"line-height:150%;letter-spacing:-.15pt\">The Creole of S\u00e3o Tom\u00e9</span></i><span style=\"line-height:150%;letter-spacing:\n-.15pt\">. Johannesburg: Witwatersrand University Press.</span></p>", 
            "Ferraz 1979"
        ], 
        [
            null, 
            "Fontes, Carlos. 2007. Estudo do l\u00e9xico do S\u00e3o-Tomense com dicion\u00e1rio. Coimbra: University of Coimbra MA thesis.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%;letter-spacing:\n-.15pt\">Fontes, Carlos. 2007. </span><i><span style=\"line-height:150%;letter-spacing:\n-.15pt\">Estudo do l\u00e9xico do S\u00e3o-Tomense com dicion\u00e1rio</span></i><span style=\"line-height:150%;letter-spacing:\n-.15pt\">. Coimbra: University of Coimbra MA thesis.</span></p>", 
            "Fontes 2007"
        ], 
        [
            null, 
            "Hagemeijer, Tjerk. 2000. Serial verb constructions in S\u00e3o-Tomense. Lisbon: University of Lisbon MA thesis.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Hagemeijer,\nTjerk. 2000. <i>Serial verb constructions in\nS\u00e3o-Tomense</i>. Lisbon: University of Lisbon MA thesis.</span></p>", 
            "Hagemeijer 2000"
        ], 
        [
            null, 
            "Hagemeijer, Tjerk. 2001. Semi-lexicality and underspecification in serial verb constructions. In Corver, Norbert & Van Riemsdijk, Henk (eds.), Semi-lexical categories, 415\u2013451. New York: Mouton de Gruyter.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Hagemeijer,\nTjerk. 2001. </span><span style=\"line-height:150%\">Semi-lexicality and\nunderspecification in serial verb constructions. </span><span style=\"line-height:150%\">In Corver, Norbert &amp; Van\nRiemsdijk, Henk (eds.), <i>Semi-lexical categories</i>, 415\u2013451. New\nYork: Mouton de Gruyter.</span></p>", 
            "Hagemeijer 2001"
        ], 
        [
            null, 
            "Hagemeijer, Tjerk. 2005. Going in the clause: \u2018Ba\u2019 and \u2018be\u2019 in Santome. Journal of Portuguese Linguistics 3(2). 71\u201395.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Hagemeijer,\nTjerk. 2005. Going in the clause: \u2018Ba\u2019 and \u2018be\u2019 in Santome. </span><i><span style=\"line-height:150%\">Journal of Portuguese\nLinguistics </span></i><span style=\"line-height:150%\">3(2). 71\u201395.</span></p>", 
            "Hagemeijer 2005"
        ], 
        [
            null, 
            "Hagemeijer, Tjerk. 2007. Clause structure in Santome. Lisbon: University of Lisbon Doctoral dissertation.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Hagemeijer,\nTjerk. 2007. <i>Clause structure in Santome</i>.\nLisbon: </span><span style=\"line-height:\n200%\">University of Lisbon Doctoral dissertation.</span></p>", 
            "Hagemeijer 2007"
        ], 
        [
            null, 
            "Hagemeijer, Tjerk. 2009. Initial vowel agglutination in the Gulf of Guinea creoles. In Aboh, Enoch & Smith, Norval (eds.), Complex processes in new languages, 29\u201350. Amsterdam/Philadelphia: John Benjamins.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Hagemeijer, Tjerk. </span><span style=\"line-height:150%\">2009. Initial vowel agglutination in the Gulf of Guinea\ncreoles. In Aboh, Enoch &amp; Smith, Norval (eds.), <i>Complex processes in new\nlanguages, </i>29\u201350. Amsterdam/Philadelphia: John Benjamins.</span></p>", 
            "Hagemeijer 2009"
        ], 
        [
            null, 
            "Hagemeijer, Tjerk. 2011. The Gulf of Guinea creoles: genetic and typological relations. Journal of Pidgin and Creole Languages 26(1). 111-54.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Hagemeijer, Tjerk. </span><span style=\"line-height:150%\">2011. The Gulf of Guinea creoles: genetic and typological\nrelations. Journal of Pidgin and Creole Languages 26(1). 111-54.</span></p>", 
            "Hagemeijer 2011"
        ], 
        [
            null, 
            "Hagemeijer, Tjerk & Ogie, Ota. 2011. \u00c8d\u00f3 influence on Santome: Evidence from verb serialization and beyond. In Lefebvre, Claire (ed.), Creoles, their substrates, and language typology, 37\u201360. Amsterdam/Philadelphia: John Benjamins.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%;color:black\">Hagemeijer, Tjerk &amp; Ogie,\nOta. 2011. \u00c8d\u00f3 influence on Santome: Evidence from verb serialization and\nbeyond. In Lefebvre, Claire (ed.), <i>Creoles, their substrates, and language\ntypology</i>, 37\u201360. Amsterdam/Philadelphia: John Benjamins.</span><span style=\"line-height:150%\"></span></p>", 
            "Hagemeijer & Ogie 2011"
        ], 
        [
            null, 
            "Ladhams, John, Hagemeijer, Tjerk, Maurer, Philippe & Post, Marike. 2002. Reduplication in the Gulf of Guinea Creoles. In Kouwenberg, Silvia (ed.), Twice as meaningful, 165\u2013176. London: Westminster Creolistics Series.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Ladhams, John,\nHagemeijer, Tjerk, Maurer, Philippe </span><span style=\"line-height:150%\">&amp; Post, Marike. 2002.\nReduplication in the Gulf of Guinea Creoles. In Kouwenberg, Silvia (ed.),<i> Twice as meaningful</i>, 165\u2013176. </span><span style=\"line-height:150%\">London: Westminster Creolistics Series.</span></p>", 
            "Ladhams & Post 2002"
        ], 
        [
            null, 
            "Maurer, Philippe. 1995. L\u2019Angolar: Un cr\u00e9ole afro-portugaise parl\u00e9 \u00e0 S\u00e3o Tom\u00e9. Hamburg: Helmut Buske Verlag.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Maurer, Philippe. 1995. <i>L\u2019Angolar: Un\ncr\u00e9ole afro-portugaise parl\u00e9 \u00e0 S\u00e3o Tom\u00e9</i>. </span><span style=\"line-height:150%\">Hamburg:\nHelmut Buske Verlag. </span></p>", 
            "Maurer 1995"
        ], 
        [
            null, 
            "Maurer, Philippe. 2008. A first step towards the analysis of tone in Santomense. In: Michaelis, Susanne (ed.), Roots of creole structures, 25\u2013261. Amsterdam: John Benjamins.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><strong><span style=\"font-weight:normal\">Maurer</span></strong><b><span>,</span></b><span> Philippe. 2008. A first step towards the analysis of tone in\nSantomense. In: Michaelis, Susanne (ed.), <i>Roots\nof creole structures, </i>25\u2013261. Amsterdam: John Benjamins.</span></p>", 
            "Maurer 2008"
        ], 
        [
            null, 
            "Maurer, Philippe. 2009. Principense: Grammar, texts, and vocabulary of the Afro-Portuguese creole of the Island of Pr\u00edncipe, Gulf of Guinea. London: Battlebridge.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Maurer, Philippe.\n</span><span style=\"line-height:150%\">2009. <i>Principense: Grammar, texts, and vocabulary\nof the Afro-Portuguese creole of the Island of Pr\u00edncipe, Gulf of Guinea</i>. </span><span style=\"line-height:150%\">London: Battlebridge.</span></p>", 
            "Maurer 2009"
        ], 
        [
            null, 
            "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura. n.d. Dicion\u00e1rio lexical santom\u00e9-portugu\u00eas.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura. n.d. <i>Dicion\u00e1rio lexical santom\u00e9-portugu\u00eas</i>.</span></p>", 
            "da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura n.d"
        ], 
        [
            null, 
            "Negreiros, Ant\u00f3nio Lobo de Almada. 1895. Historia ethnographica da ilha de S. Tom\u00e9. Lisboa: Jos\u00e9 Bastos.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Negreiros, Ant\u00f3nio Lobo de Almada. 1895. <i>Historia ethnographica da ilha de S. Tom\u00e9</i>. </span><span style=\"line-height:150%\">Lisboa:\nJos\u00e9 Bastos.</span></p>", 
            "Negreiros 1895"
        ], 
        [
            null, 
            "Roug\u00e9, Jean-Louis. 2004. Dictionnaire \u00e9tymologique des cr\u00e9oles portugais d\u2019Afrique. Paris: Karthala.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Roug\u00e9, Jean-Louis. 2004. <i>Dictionnaire\n\u00e9tymologique des cr\u00e9oles portugais d\u2019Afrique</i>. </span><span style=\"line-height:150%\">Paris: Karthala.</span></p>", 
            "Roug\u00e9 2004"
        ], 
        [
            null, 
            "Pontifice, Jo\u00e3o, Afonso, Beatriz, Alc\u00e2ntara, Caustrino, Hagemeijer, Tjerk & Maurer, Philippe. 2010. Alfabeto Unificado para a Escrita das L\u00ednguas Natives de S. Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe (ALUSTP). Manuscript.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Pontifice, Jo\u00e3o, Afonso, Beatriz, Alc\u00e2ntara, Caustrino, Hagemeijer, Tjerk\n&amp; Maurer, Philippe. </span><span style=\"line-height:150%\">2010. Alfabeto Unificado para a Escrita das L\u00ednguas Natives\nde S. Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe (ALUSTP). Manuscript. </span></p>", 
            "Pontifice & Maurer 2010"
        ], 
        [
            null, 
            "Roug\u00e9, Jean-Louis & Schang, Emmanuel. 2006. The origin of the liquid consonant in Saotomense Creole. In Bhatt, Parth & Plag, Ingo (eds.), The structure of the creole word: Segmental, syllabic and morphological aspects, 23\u201337. T\u00fcbingen: Max Niemeyer Verlag.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Roug\u00e9, </span><span style=\"line-height:150%\">Jean-Louis </span><span style=\"line-height:150%\">&amp; Schang, </span><span style=\"line-height:150%\">Emmanuel. 2006. </span><span style=\"line-height:150%\">The origin of the liquid consonant in Saotomense Creole. In Bhatt, Parth\n&amp; Plag, Ingo (eds.), <i>The structure of\nthe creole word: Segmental, syllabic and morphological aspects</i>,\n23\u201337. </span><span style=\"line-height:\n200%\">T\u00fcbingen: Max Niemeyer Verlag.</span></p>", 
            "Roug\u00e9 & Schang 2006"
        ], 
        [
            null, 
            "Schang, Emmanuel. 2000. L\u2019\u00e9mergence des cr\u00e9oles portugais du golfe de Guin\u00e9e. Nancy: Universit\u00e9 Nancy 2 Doctoral dissertation.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Schang, Emmanuel. 2000. <i>L\u2019\u00e9mergence\ndes cr\u00e9oles portugais du golfe de Guin\u00e9e</i>. </span><span style=\"line-height:150%\">Nancy: Universit\u00e9 Nancy 2\nDoctoral dissertation.</span></p>", 
            "Schang 2000"
        ], 
        [
            null, 
            "Schuchardt, Hugo. 1882. Kreolische Studien I. \u00dcber das Negerportugiesische von S. Thom\u00e9. Sitzungsberichte der Wiener Akademie 101(2). 889\u2013917.", 
            "<p class=\"Referencetitles\" style=\"margin-right:-2.7pt;line-height:150%\"><span style=\"line-height:150%\">Schuchardt,\nHugo. 1882. </span><span class=\"h21\"><span style=\"line-height:150%;font-weight:normal\">Kreolische\nStudien I. \u00dcber das Negerportugiesische von S. Thom\u00e9</span></span><span style=\"line-height:150%\">. </span><span class=\"small1\"><i><span style=\"line-height:150%\">Sitzungsberichte\nder Wiener Akademie</span></i></span><span class=\"small1\"><span style=\"line-height:150%\">\n101(2). 889\u2013917.</span></span><span style=\"line-height:150%\"></span></p>", 
            "Schuchardt 1882"
        ]
    ], 
    "authors": [
        "Tjerk Hagemeijer"
    ], 
    "outline": [
        [
            "1. Introduction", 
            "section-1introduction"
        ], 
        [
            "2. Sociohistorical background", 
            "section-2sociohistoricalbackground"
        ], 
        [
            "3. Sociolinguistic situation", 
            "section-3sociolinguisticsituation"
        ], 
        [
            "4. Phonology", 
            "section-4phonology"
        ], 
        [
            "5. Noun phrase", 
            "section-5nounphrase"
        ], 
        [
            "6. Verb phrase", 
            "section-6verbphrase"
        ], 
        [
            "7. Simple sentences", 
            "section-7simplesentences"
        ], 
        [
            "8. Complex sentences", 
            "section-8complexsentences"
        ], 
        [
            "9. Morphology", 
            "section-9morphology"
        ], 
        [
            "10. Address forms", 
            "section-10addressforms"
        ], 
        [
            "Glossed text", 
            "section-glossedtext"
        ]
    ], 
    "title": "Santome"
}